林卓廷被控參與7.21元朗暴動 法庭下令交出旅遊證件不得離港

一直要求徹查7.21元朗白衣人無差別襲擊事件的民主黨副主席林卓廷，早前遭警方控以暴動罪，由原告變被告。案件今日再訊，控方指近日有人用公務為名離港潛逃，公然欺詐法庭，認為林卓廷棄保潛逃風險大增，申請林於保釋期間不得離港。主任裁判官羅德泉亦指要與時並進，不能一成不變，加上近日有人高調宣稱自己成功潛逃，部份地區又終止與本港的引渡協議，要成功將他們繩之於法變得非常困難，頒令林卓廷保釋期間不得離港，並須交出旅遊證件。

對於需要交出旅遊證件及不得離港，林卓廷離開法庭時回應稱屬意料之內；但與許智峯一家安危相比，林稱是否交出旅遊證件實是微不足道。他強調自己不會流亡，亦不會因7.21誣告罪名而潛逃，定會抗辯到底。

案件今在西九龍裁判法院再訊，七名被告包括民主黨林卓廷（43歲）、客戶服務員庾家豪（35歲）、銀行副總裁陳永晞（37歲）、社工葉鑫昇（31歲）、廚師鄺浩林（26歲）、電器技工尹仲明（48歲）及無業男子楊朗（26歲）。

控方今提出修改控罪的部份字眼，由指控被告去年7月21日在新界港鐵元朗站大堂「與其他身份不詳人士參與暴動」，修改為「連同其他身份不詳人士參與暴動」。七名被告已收到轉介文件，案件將在區域法院處理，押後至明年1月5日在區院提訊。

控方要求林卓廷交出旅遊證件
控方由律政司高級助理檢控專員周天行代表。周指近日有人利用區議員身份，以公務為藉口離開香港，卻公然欺騙法庭，逃避法律責任，高調宣稱自己已成功潛逃，是增加棄保潛逃風險的誘因，林卓廷棄保風險大增。周申請要求林將護照交給法庭，以及不准林於保釋期間離港。

主任裁判官羅德泉指林卓廷上次提訊時仍是立法會議員，有機會到海外進行公務；但林現在已不是立法會議員，「情況出現改變」。羅官又指，考慮被告的保釋條件時，需要評估其潛逃風險，進行評估時不能一成不變，要與時並進，因情況每天都改變。

羅表示，以往棄保潛逃人士，當中百份之99.9潛逃後均留在本港，最後都能成功緝拿；惟今日要處理的案件有所不同，潛逃者會離開香港，要將其繩之於法非常困難。而且有地區已取消與本港的引渡協議，更有人棄保潛逃後高調宣稱已成功離開，另有海外人士稱願提供協助，這都是增加棄保潛逃風險的誘因，法庭不能忽視，故命令林卓廷在保釋期間不得離港，並須交出旅遊證件。

官方指7.21為「一群人在元朗站襲擊示威者和乘客」 林卓廷：年報都改唔切
民主黨副主席林卓廷進入法庭時，手持2019年的《香港年報》，引述《香港年報》有關7.21事件的描述指：「一群人在元朗站襲擊示威者和乘客。」林認為《年報》能反映「政府不斷扭曲七二一歷史，好清楚是白衣人打香港人，非現在官方扭曲的兩幫人打架」。

羅德泉: 其實我當日都有份拎架餐着白衫打人

香港差佬 屌你老母

比啲紅官審應該入硬

平時都有上深圳屌幼幼

屌班狗官老母